// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qual é o nome do serviço de assinatura da Sony que permite o acesso a jogos selecionados por um valor mensal?",
    answer: "PlayStation Plus",
    options: [
        "PlayStation Plus",
        "PlayStation Network",
        "PlayStation Now",
        "PlayStation Store"
     
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Qual é o icônico personagem do PlayStation?",
    answer: "Kratos",
    options: [
        "Crash Bandicoot",
        "Nathan Drake",
        "Kratos",
        "Sackboy",
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Qual é o título da série de jogos de corrida exclusiva para PlayStation?",
    answer:  "Gran Turismo",    
    options: [
        "Need for Speed",
        "Gran Turismo",
        "Forza Motorsport",
        "Project CARS"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question:  "Qual foi o ano de lançamento do PlayStation 2?",
    answer:  "2001",
    options: [
        "2000",
        "2001",
        "2002",
        "2003",
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Qual é o nome do popular jogo de ação e aventura exclusivo para playstation, ambientado no Japão feudal?",
    answer:    "Ghost of Tsushima",
    options: [
        "Sekiro: Shadows Die Twice",
        "Nioh",
        "Ghost of Tsushima",
        "Tenchu: Stealth Assassins"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual foi o primeiro console PlayStation lançado pela Sony?",
    answer: "PlayStation 1",
    options: [
      "PlayStation 1",
      "PlayStation 2",
      "PlayStation 3",
      "PlayStation 4"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Em que ano o primeiro console PlayStation foi lançado?",
    answer: "1994",
    options: [
      "1994",
      "1995",
      "1996",
      "1997"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qual é o nome do controle padrão do PlayStation?",
    answer: "DualShock",
    options: [
      " Pro Controller",
      "Move Controller",
      "DualShock",
      "Joy-Con"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual foi o primeiro jogo exclusivo de sucesso lançado para o PlayStation?",
    answer: "Crash Bandicoot",
    options: [
      " Final Fantasy VII",
      "Metal Gear Solid",
      "Resident Evil",
      "Crash Bandicoot"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual é o nome da primeira versão portátil do console PlayStation lançada pela Sony?",
    answer: "PlayStation Portable (PSP)",
    options: [
      " PlayStation Vita",
      "PlayStation Portable (PSP)",
      "PlayStation Mini",
      "PlayStation Go"
    ]
  },

  {
    numb: 11,
    question: "Qual é o nome da tecnologia de feedback tátil avançado presente no controle DualSense?",
    answer: "Haptic Feedback",
    options: [
      "Haptic Feedback",
      "Adaptive Triggers",
      "TouchSense",
      "DualTouch"
    ]
  },

  {
    numb: 12,
    question: "Qual é o nome do console portátil lançado pela Sony em 2011, sucessor do PSP?",
    answer: "PlayStation Vita",
    options: [
      "PlayStation Portable 2",
      "PlayStation Vita",
      "PlayStation Mini",
      "PlayStation Go"
    ]
  },

  {
    numb: 13,
    question: "Qual é o nome da primeira versão do PlayStation lançada pela Sony com suporte a jogos em alta definição (HD)?",
    answer: "PlayStation 3",
    options: [
      "PlayStation 2",
      "PlayStation 3",
      "PlayStation 4",
      "PlayStation 5"
    ]
  },

  {
    numb: 14,
    question: "Qual é o nome do acessório lançado pela Sony que adiciona funcionalidades de realidade virtual ao PlayStation 4?",
    answer: "PlayStation VR",
    options: [
      "PlayStation VR",
      "PlayStation Move",
      "PlayStation Camera",
      "PlayStation VR Aim Controller"
    ]
  },

  {
    numb: 15,
    question: "Qual é o nome do controle de movimento lançado para o PlayStation 3, que utiliza sensores de movimento e permite interações precisas nos jogos?",
    answer: "PlayStation Move",
    options: [
      "DualShock",
      "DualSense",
      "PlayStation Move",
      "PlayStation Motion"
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];